Title: ElementaryOS Luna
Date: Aug 14, 2013

С 2003 года я юзаю линукс, с 2005 – особо хитрую разновидность линукса, называемую Gentoo (про которую есть целая [статья](http://lurkmore.to/Gentoo) на лурке и [куча мемов](http://bash.im/?text=gentoo) на баше). Всё это, с перерывом на армию, продолжалось вплоть до вчерашнего дня, когда я поставил себе на бук ElementaryOS (это форк Убунты, но очень классно вылизанный).

<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=pWoo4xv-qoA
" target="_blank"><img src="http://img.youtube.com/vi/pWoo4xv-qoA/0.jpg" 
alt="ElementaryOS Luna" width="640" border="0" /></a>

Теперь я официально могу сказать, что линукс допилили до такого состояния, что любая домохозяйка с ним разберется и сможет использовать. Мазафака, там есть даже Steam с нормальныйми играми! Правда, народ ругается, что графический интерфейс очень сильно похож на Макось. Ну да похож, но я с полгода посидел на макоси, и для меня она показалась несколько неюзабельной, в отличие от линуксовых графических систем. Даже восьмая винда имхо лучше макоси.

Так что если кто-то вдруг с детства боялся линукса, то теперь самое время побробовать. Вон, Элон Маск тоже [собирается](http://habrahabr.ru/post/189876/) строить свою сверхзвуковую Hyperloop, используя Linux. Так что переходите на нашу сторону - это стильно, модно, молодежно!